#+BEGIN_EXPORT html
---
layout: page
title: Emacs on Debian12
tagline: " config for several users"
permalink: /emacs/debian/public-server.html
categories: [Emacs, Debian12]
tags: [config, emacs-server]
---
#+END_EXPORT

#+STARTUP: showall indent
#+OPTIONS: tags:nil num:nil \n:nil @:t ::t |:t ^:{} _:{} *:t
#+PROPERTY: header-args :exports both
#+PROPERTY: header-args+ :results output pp
#+PROPERTY: header-args+ :eval no-export
#+TOC: headlines 2
* Intro

In several cases it is convenient to share the power of ~Emacs~
amongst several users on the same ~Debian12~ host and this article
provides a dense and terse overview how to manage this task in a
sure&fire manner.


* Emacs ItSelf etc.

#+begin_src sh
sudo apt-get install emacs-nox git
#+end_src

* Git Configuration
** Gitconfig

#+begin_src sh
cat ~/.gitconfig
#+end_src

#+RESULTS:
: [user]
: 	email = a.s.kosinov@gmail.com
: 	name = Anton S. Kosinov
: [credential]
: 	helper = cache --timeout=3600

** Authentication Keys


* System-wide Emacs` Settings

The file which executes by each instance of ~Emacs~ allocated at
=/etc/emacs/site-start.d/00debian.el= So it is reasonable to put all
/common settings/ into it.


* Elpa-*.deb packages

They are native for ~Debian~ and it might be secure to use them
instead the third-part =ELPA/MELPA=. Of course all they are
system-wide, and it is easy to include it in the user's config by
=(require 'package-name)= operator.

#+begin_src sh :results output :exports both
apt-cache search elpa 2>&1
#+end_src

#+RESULTS:
#+begin_example
elpa-a - functions for dealing with associative structures
elpa-ace-link - selecting a link to jump to
elpa-ace-popup-menu - replace GUI popup menu with something more efficient
elpa-ace-window - selecting a window to switch to
elpa-acl2 - Computational Logic for Applicative Common Lisp: emacs interface
elpa-adaptive-wrap - smart line-wrapping with wrap-prefix
elpa-agda2-mode - dependently typed functional programming language â€” emacs mode
elpa-aggressive-indent - Emacs minor mode that reindents code after every change
elpa-apache-mode - Emacs major mode for editing Apache configuration files
elpa-apiwrap - api-wrapping macros
elpa-assess - test support functions for Emacs
elpa-atomic-chrome - edit a web-browser text entry area with Emacs
elpa-ats2-mode - ATS version 2 programming language emacs mode
auto-complete-el - transitional package for elpa-auto-complete
elpa-auto-complete - intelligent auto-completion extension for GNU Emacs
elpa-auto-dictionary - automatic dictionary switcher for Emacs spell checking
autodep8 - DEP-8 test control file generator
elpa-avy - jump to things in Emacs tree-style
elpa-avy-menu - library providing avy-powered popup menu
elpa-bar-cursor - switch Emacs block cursor to a bar
elpa-beacon - highlight the cursor whenever the window scrolls
elpa-beginend - redefine M-< and M-> for some modes to get to meaningful locations
elpa-bm - visual bookmarks for GNU Emacs
elpa-bongo - buffer-oriented media player for GNU Emacs
elpa-boxquote - quote text in Emacs with a semi-box
elpa-browse-kill-ring - interactively insert items from kill-ring
elpa-bui - Emacs Buffer interface library
c-sig - Transition package, c-sig to elpa-c-sig
elpa-c-sig - signature tool for GNU Emacs
elpa-caml - emacs mode for editing OCaml programs
ocaml-mode - transitional package to elpa-caml
elpa-ps-ccrypt - Emacs addon for working with files encrypted with ccrypt
elpa-char-menu - create your own menu for fast insertion of arbitrary symbols
elpa-circe - client for IRC in Emacs
elpa-citar - Act on bibliographic references from Emacs
elpa-closql - Store EIEIO objects using EmacSQL
elpa-clues-theme - cream/brown/orange color theme for Emacs
migemo-el - transitional dummy package: elpa-migemo
elpa-color-theme-modern - deftheme reimplementation of classic Emacs color-themes
elpa-company - Modular in-buffer completion framework for Emacs
elpa-compat - COMPATibility Library for Emacs
cl-consfigurator - Lisp declarative configuration management system
elpa-consult - Useful commands based on completing-read for Emacs
elpa-crdt - collaborative editing environment for Emacs
elpa-csv-mode - Emacs major mode for editing comma, char, and tab separated values
elpa-dap-mode - DAP UI controls implemented using treemacs.
darcsum - Transition package, darcsum to elpa-darcsum
elpa-darcsum - pcl-cvs like interface for managing darcs patches
elpa-dash - modern list manipulation library for Emacs
debian-el - Transition package, debian-el to elpa-debian-el
elpa-debian-el - Emacs helpers specific to Debian users
elpa-debpaste - paste.debian.net client for Emacs
elpa-deft - Emacs mode to browse, filter, and edit plain text notes
devscripts-el - Transition package, devscripts-el to elpa-devscripts
elpa-devscripts - Emacs wrappers for the commands in devscripts
dh-elpa - Debian helper tools for packaging emacs lisp extensions
dh-elpa-helper - helper package for emacs lisp extensions
dh-make-elpa - helper for creating Debian packages from ELPA packages
elpa-diff-hl - highlight uncommitted changes using VC
elpa-diffview - view diffs in side-by-side format
elpa-diminish - hiding or abbreviation of the mode line displays of minor-modes
elpa-dimmer - visually highlight the selected buffer
elpa-dired-du - dired with recursive directory sizes
elpa-dired-quick-sort - persistent quick sorting of dired buffers in various ways
elpa-dired-rsync - support for rsync from Emacs dired buffers
elpa-discover-my-major - discover key bindings and their meaning for the current Emacs major mode
elpa-dockerfile-mode - Major mode for editing Docker's Dockerfiles
dpkg-dev-el - Transition package, dpkg-dev-el to elpa-dpkg-dev-el
elpa-dpkg-dev-el - Emacs helpers specific to Debian development
elpa-dumb-jump - jump to definition for multiple languages without configuration
elpa-ebib - BibTeX database manager for Emacs
elpa-ediprolog - Emacs Does Interactive Prolog
elpa-editorconfig - coding style indenter for all editors - Emacsen plugin
elpa-eglot - Emacs client for Language Server Protocol servers
elpa-el-mock - tiny mock and stub framework for Emacs Lisp
elpa-el-x - Emacs Lisp extensions
elpa-elfeed - Emacs Atom/RSS feed reader
elpa-bug-hunter - automatically debug and bisect your init.el or .emacs file
elpa-elisp-refs - find callers of elisp functions or macros
elpa-elm-mode - Major Emacs mode for editing Elm source code
libelpa-dev - Eigenvalue SoLvers for Petaflop-Applications (Development version)
libelpa19 - Eigenvalue SoLvers for Petaflop-Applications
elpa-darkroom - remove visual distractions and focus on writing
elpa-ligature - display typographical ligatures in major modes
elpa-migemo - Japanese incremental search with Romaji on Emacsen
elpa-rust-mode - Major Emacs mode for editing Rust source code
elpa-snakemake - Run Snakemake workflows from Emacs
elpa-snakemake-mode - provides syntax highlighting for snakekmake files in emacs
elpa-subed - Emacs mode for editing subtitles while playing the corresponding video
elpa-transient - Emacs key and popup interface for complex keybindings
elpa-transient-doc - Emacs key and popup interface for complex keybindings - Docs
elpa-undo-tree - Emacs minor mode for handling undo history as tree
elpa-elpher - friendly gopher and gemini client
elpa-elscreen - Screen for Emacsen
elscreen - Transition package, elscreen to elpa-elscreen
elpa-anzu - show number of matches in mode-line while searching
elpa-async - simple library for asynchronous processing in Emacs
elpa-bash-completion - add programmable bash completion to Emacs shell-mode
elpa-bind-map - bind personal keymaps in multiple locations
elpa-buttercup - behaviour-driven testing for Emacs Lisp packages
elpa-cmake-mode - Emacs major mode for editing CMake sources
elpa-ctable - table component for Emacs Lisp
elpa-emacs-dashboard - extensible emacs startup screen showing you what's most important
elpa-db - database interface for Emacs Lisp
elpa-debase - D-Bus convenience layer for Emacs
elpa-concurrent - higher level library for concurrent tasks
elpa-deferred - simple asynchronous functions for Emacs Lisp
elpa-ednc - Emacs Desktop Notification Center
elpa-discomfort - UDisks2 UI for Emacs, to mount & unmount disks
elpa-doom-themes - opinionated pack of modern Emacs color-themes
elpa-epc - RPC stack for Emacs Lisp
elpa-vc-fossil - Emacs VC backend for the Fossil Version Control system
elpa-git-messenger - pop up last commit information of current line
elpa-git-modes - major modes for editing Git configuration files
elpa-gitattributes-mode - major mode for editing Git configuration files (gitattributes)
elpa-gitconfig-mode - major mode for editing Git configuration files (gitconfig and gitmodules)
elpa-gitignore-mode - major mode for editing Git configuration files (gitignore)
emacs-goodies-el - Miscellaneous add-ons for Emacs
elpa-haskell-tab-indent - tab-based indentation for haskell-mode
elpa-helm-ag - Silver Searcher integration with Emacs Helm
elpa-highlight-indentation - highlight the indentation level in Emacs buffers
elpa-htmlize - convert buffer text and decorations to HTML
elpa-counsel - collection of Ivy-enhanced versions of common Emacs commands
elpa-ivy - generic completion mechanism for Emacs
elpa-ivy-hydra - additional key bindings for Emacs Ivy
elpa-swiper - alternative to Emacs' isearch--with an overview
elpa-jabber - Jabber client for Emacsen
elpa-kv - key/value data structure functions for Emacs Lisp
elpa-vterm - fully-fledged terminal emulator inside GNU Emacs based on libvterm - elisp
elpa-lintian - Examine Lintian packaging hints in Emacs
elpa-lsp-haskell - Haskell support for lsp-mode
elpa-lsp-ui - UI modules for lsp-mode
elpa-memoize - memoization functions
elpa-neotree - directory tree sidebar for Emacs that is like NERDTree for Vim
elpa-noflet - Emacs Lisp noflet macro for dynamic, local advice
elpa-openwith - seamlessly open files in external programs with Emacs
elpa-orgalist - Manage Org-like lists in non-Org Emacs buffers
elpa-pass - major mode for password-store
elpa-pdf-tools - Display and interact with pdf in Emacs
elpa-pdf-tools-server - server for Emacs's pdf-tools
elpa-pg - Emacs Lisp interface for PostgreSQL
elpa-pod-mode - Emacs major mode for editing .pod files
elpa-posframe - Emacs library to Pop a frame at point
elpa-powerline - Emacs version of the Vim powerline
elpa-python-environment - virtualenv API for Emacs Lisp
elpa-request - Compatibility layer for URL request in Emacs
elpa-session - use variables, registers and buffer places across sessions
elpa-smeargle - highlight region by last updated time
elpa-svg-lib - SVG tags, progress bars & icons for Emacs
elpa-tablist - tablist adds maks and filters to tabulated-list-mode
elpa-uuid - UUID/GUID library for Emacs Lisp
elpa-simple-httpd - pure elisp HTTP server
elpa-websocket - Emacs WebSocket client and server
elpa-wgrep - edit multiple Emacs buffers using a master grep pattern buffer
elpa-wgrep-ack - edit multiple Emacs buffers using a master ack pattern buffer
elpa-wgrep-ag - edit multiple Emacs buffers using a master ag pattern buffer
elpa-wgrep-helm - edit multiple Emacs buffers with a helm-grep-mode buffer
elpa-which-key - display available keybindings in popup
elpa-world-time-mode - Emacs mode to compare timezones throughout the day
elpa-emacsql - high level SQL database frontend for Emacs (abstractions)
elpa-emacsql-mysql - high level SQL database frontend for Emacs (MySQL backend)
elpa-emacsql-psql - high level SQL database frontend for Emacs (PostgreSQL backend)
elpa-emacsql-sqlite - high level SQL database frontend for Emacs (SQLite backend)
elpa-emacsql-sqlite3 - Yet another EmacSQL backend for SQLite
elpa-embark - Emacs Mini-Buffer Actions Rooted in Keymaps
elpa-ement - Matrix client for Emacs
elpa-engine-mode - define and query search engines from within Emacs
elpa-epl - Emacs Package Library
elpa-eproject - assign files to Emacs projects, programmatically
elpa-ert-async - asynchronous tests for the Emacs ERT testing framework
elpa-ert-expectations - very simple unit test framework for Emacs Lisp
elpa-esh-help - add some help functions and support for Eshell
elpa-eshell-bookmark - integrate bookmarks with Eshell
elpa-eshell-git-prompt - Eshell prompt themes for Git users
elpa-eshell-prompt-extras - display extra information in your Eshell prompt
elpa-eshell-up - quickly go to a specific parent directory in eshell
elpa-eshell-z - cd to frequent directory in eshell
elpa-ess - Emacs mode for statistical programming and data analysis
elpa-esup - Emacs StartUp Profiler
elpa-esxml - XML, ESXML and SXML library for Emacs Lisp
elpa-evil - extensible vi layer for Emacs
elpa-evil-paredit - emacs extension, integrating evil and paredit
elpa-exec-path-from-shell - get environment variables such as $PATH from the shell
elpa-expand-region - Increase selected region in Emacs by semantic units
expand-region-el - Transition package, expand-region-el to elpa-expand-region
elpa-exwm - full-featured tiling X window manager for Emacs
elpa-exwm-mff - mouse-follows-focus for EXWM
elpa-eyebrowse - simple-minded way of managing window configs in Emacs
elpa-f - modern API for working with files and directories in Emacs Lisp
elpa-faceup - Regression test system for font-lock
elpa-fill-column-indicator - graphically indicate the fill column
elpa-find-file-in-project - quick access to project files in Emacs
elpa-flx - sorting algorithm for fuzzy matching in Emacs
elpa-flx-ido - allows Emacs Ido to use the flx sorting algorithm
elpa-flycheck - modern on-the-fly syntax checking for Emacs
elpa-flycheck-package - flycheck checker for Elisp package authors
elpa-folding - folding-editor minor mode for Emacs
fortran-language-server - Fortran Language Server for the Language Server Protocol
elpa-fountain-mode - Emacs major mode for screenwriting in Fountain markup
elpa-fricas - General purpose computer algebra system: emacs support
elpa-fsm - state machine library
elpa-geiser - enhanced Scheme interaction mode for Emacs
geiser - Transition Package, geiser to elpa-geiser
elpa-ggtags - improved Emacs interface to GNU GLOBAL
elpa-ghub - minuscule client for the Github API
elpa-ghub+ - thick GitHub API client built on ghub
elpa-git-annex - Emacs integration for git-annex
elpa-git-auto-commit-mode - Emacs Minor mode to automatically commit and push with git
elpa-git-timemachine - walk through git revisions of a file
elpa-gitlab-ci-mode - Emacs mode for editing GitLab CI files
elpa-gnuplot-mode - Gnuplot mode for Emacs
gnuplot-mode - Transition Package, gnuplot-mode to elpa-gnuplot-mode
elpa-go-mode - Emacs mode for editing Go code
golang-mode - Emacs mode for editing Go code -- transitional package
elpa-golden-ratio - automatic resizing of Emacs windows to the golden ratio
elpa-goo - generic object-orientator (Emacs support)
elpa-goto-chg - navigate the point to the most recent edit in the buffer
elpa-graphql - GraphQL utilities
elpa-graphviz-dot-mode - Emacs mode for the dot-language used by graphviz.
elpa-haskell-mode - major mode for editing Haskell in Emacs
elpa-helm - Emacs incremental completion and selection narrowing framework
elpa-helm-core - Emacs Helm library files
elpa-helm-org - Emacs Helm for Org-mode headlines and keywords completion
elpa-helm-projectile - Helm integration for Projectile
elpa-helpful - better *help* buffer
elpa-highlight-numbers - highlight numbers in source code
elpa-hl-todo - highlight TODO and similar keywords in comments and strings
howm - Note-taking tool on Emacs
elpa-ht - hash table library for Emacs
elpa-hungry-delete - enable hungry deletion in all modes
elpa-hydra - make Emacs bindings that stick around
elpa-lv - other echo area
elpa-ibuffer-projectile - group buffers in ibuffer list by Projectile project
elpa-ibuffer-vc - group ibuffer list by VC project and show VC status
elpa-ido-completing-read+ - completing-read-function using ido
elpa-ido-vertical-mode - make ido-mode display vertically
elpa-iedit - edit multiple regions in the same way simultaneously
elpa-imenu-list - show the current Emacs buffer's imenu entries in a separate window
elpa-inform-mode - Emacs major mode for editing Inform 6 source
inform-mode - transitional dummy package
elpa-initsplit - code to split customizations into different files
elpa-irony - Emacs C/C++ minor mode powered by libclang
elpa-jinja2-mode - Emacs major mode for editing jinja2 code
elpa-js2-mode - Emacs mode for editing Javascript programs
elpa-key-chord - map pairs of simultaneously pressed keys to commands
elpa-kotlin-mode - Emacs major mode for kotlin
elpa-lbdb - Little Brother's DataBase Emacs extensions
elpa-ledger - command-line double-entry accounting program (emacs interface)
elpa-let-alist - let-bind values of an assoc-list by their names in Emacs Lisp
elpa-linum-relative - display relative line number in Emacs
elpa-load-relative - relative file load (within a multi-file Emacs package)
elpa-loop - friendly imperative loop structures for Emacs Lisp
elpa-lsp-java - Java LSP support for emacs
elpa-lsp-mode - Emacs client/library for the Language Server Protocol
elpa-lsp-treemacs - treemacs integration for Emacs LSP
elpa-lua-mode - Emacs major-mode for editing Lua programs
elpa-m-buffer - list-oriented, functional buffer manipulation
elpa-macaulay2 - Software system for algebraic geometry research (Emacs package)
elpa-git-commit - Major mode for editing git commit message
elpa-magit - Emacs interface for Git
elpa-magit-section - Collapsible sections like in Magit
elpa-magit-annex - git-annex subcommands for magit
elpa-magit-forge - Work with Git forges from the comfort of Magit
elpa-magit-popup - Use popup like Magit
elpa-magit-todos - show source file TODOs in Magit
elpa-mailscripts - Emacs utilities for handling mail on Unixes
elpa-makey - flexible context menu system
elpa-marginalia - Marginalia in the Emacs minibuffer
elpa-markdown-mode - mode for editing Markdown-formatted text files in GNU Emacs
elpa-markdown-toc - Emacs TOC (table of contents) generator for markdown files
elpa-mastodon - Emacs client for the Mastodon and Pleroma social networks
elpa-meson-mode - Major mode for the Meson build system files
elpa-message-templ - templates for Emacs message-mode
elpa-minimap - sidebar showing a "mini-map" of a buffer
elpa-mocker - mocking framework for Emacs
elpa-modus-themes - set of accessible themes conforming with WCAG AAA accessibility standard
elpa-monokai-theme - fruity color theme for Emacs
elpa-move-text - move current line or region up and down
elpa-mpv - control a mpv via its IPC interface from Emacs
elpa-muse - author and publish projects using Wiki-like markup
elpa-mutt-alias - Emacs package to lookup and insert expanded Mutt mail aliases
elpa-muttrc-mode - Emacs major mode for editing muttrc
elpa-nginx-mode - major mode for editing nginx config files
elpa-no-littering - help keeping ~/.emacs.d clean
elpa-nose - easy Python test running in Emacs
elpa-notmuch - thread-based email index, search and tagging (emacs interface)
elpa-nov - featureful EPUB (ebook) reader mode for Emacs
elpa-ol-notmuch - Links to notmuch messages
elpa-olivetti - Emacs minor mode to more comfortably read and write long-lined prose
elpa-orderless - Emacs completion style that matches multiple regexps in any order
elpa-org-appear - auto-toggle visibility of org mode elements
elpa-org-bullets - show bullets in Org-mode as UTF-8 characters
elpa-org-contrib - additional Emacs Lisp libraries for Org-mode
elpa-org-d20 - Emacs minor mode for d20 tabletop roleplaying games
elpa-org-drill - emacs org-mode contrib for self-testing using spaced repetition
elpa-org-make-toc - Automatic tables of contents for Org files
elpa-org - Keep notes, maintain ToDo lists, and do project planning in emacs
org-mode - Transition Package, org-mode to elpa-org
elpa-org-present - minimalist presentation tool for Emacs org-mode
elpa-org-roam - non-hierarchical note-taking with Emacs Org-mode
elpa-org-tree-slide - presentation tool for org-mode
elpa-ox-texinfo+ - Extensions for Org's Texinfo exporter
elpa-package-lint - linting library for Elisp package authors
elpa-package-lint-flymake - package-lint Flymake backend
elpa-page-break-lines - Emacs mode to display ugly ^L page breaks as tidy horizontal lines
elpa-paredit - Emacs minor mode for structurally editing Lisp code
elpa-paredit-everywhere - cut-down version of paredit for non-lisp buffers
elpa-parent-mode - get major mode's parent modes
elpa-parsebib - Emacs Lisp library for parsing .bib files
elpa-password-store - Emacs support for the lightweight directory-based password manager
elpa-pcre2el - Emacs mode to convert between PCRE, Emacs and rx regexp syntax
elpa-persist - persist variables between Emacs Sessions
elpa-perspective - tagged workspaces in Emacs
elpa-pfuture - set of functions wrapping Emacs' process creation capabilities
elpa-php-mode - PHP Mode for GNU Emacs
elpa-pip-requirements - major mode for editing pip requirements files
elpa-pkg-info - provide information about Emacs packages
elpa-plz - HTTP library for Emacs
elpa-pointback - restore window points when returning to buffers
elpa-poke - Extensible editor for structured binary data (Emacs mode)
elpa-popup - visual popup user interface library for Emacs
elpa-pos-tip - Show tooltip at point
elpa-project - Emacs library for operations on the current project
elpa-projectile - project interaction library for Emacs
elpa-protobuf-mode - Emacs addon for editing protocol buffers
elpa-puppet-mode - Emacs major mode for Puppet manifests
elpa-py-autopep8 - use autopep8 to beautify a Python buffer
elpa-py-isort - use isort to sort the imports in a Python buffer
elpa-pyim-basedict - default pinyin dict for pyim
elpa-pyim - Chinese input method support quanpin, shuangpin, wubi, cangjie and rime
elpa-pyvenv - Python virtual environment interface
elpa-qml-mode - Emacs major mode for editing QT Declarative (QML) code
elpa-queue - queue data structure for Emacs Lisp
elpa-racket-mode - emacs support for editing and running racket code
elpa-rainbow-delimiters - Emacs mode to colour-code delimiters according to their depth
elpa-rainbow-identifiers - highlight identifiers according to their names
elpa-rainbow-mode - colorize color names in buffers
elpa-recursive-narrow - narrow-to-region that operates recursively
elpa-redtick - tiny pomodoro timer for Emacs
elpa-relint - Emacs Lisp regexp mistake finder
elpa-restart-emacs - restart emacs from within emacs
elpa-rich-minority - clean-up and beautify the list of minor-modes in Emacs' mode-line
elpa-ac-rtags - auto-complete back-end for RTags
elpa-company-rtags - company back-end for RTags
elpa-flycheck-rtags - flycheck integration for RTags
elpa-helm-rtags - helm interface for RTags
elpa-ivy-rtags - ivy back-end for RTags
elpa-rtags - emacs front-end for RTags
elpa-s - string manipulation library for Emacs
elpa-scala-mode - Emacs major mode for editing scala source code
scala-mode-el - transitional dummy package, scala-mode-el to elpa-scala-mode
elpa-seq - sequence manipulation functions for Emacs Lisp
elpa-sesman - session manager for Emacs IDEs
elpa-shut-up - Emacs Lisp macros to quieten Emacs
elpa-ag - Emacs frontend to ag
silversearcher-ag-el - transitional dummy package, silversearcher-ag-el to elpa-ag
elpa-smart-mode-line - powerful and beautiful mode-line for Emacs
elpa-smart-mode-line-powerline-theme - Smart Mode Line themes that use Emacs Powerline
elpa-smex - M-x interface for Emacs with Ido-style fuzzy matching
elpa-sml-mode - Emacs major mode for editing Standard ML programs
sml-mode - Transition package, sml-mode to elpa-sml-mode
elpa-solarized-theme - port of Solarized theme to Emacs
elpa-spinner - spinner for the Emacs modeline for operations in progress
elpa-srv - RFC2782 (SRV record) client for emacs
elpa-suggest - discover Emacs Lisp functions based on examples
elpa-super-save - auto-save buffers, based on your activity
elpa-sxiv - run the sxiv image viewer
elpa-system-packages - functions to manage system packages
elpa-systemd - major mode for editing systemd units
elpa-tabbar - Emacs minor mode that displays a tab bar at the top
elpa-taxy - Emacs programmable taxonomical grouping for arbitrary objects
elpa-taxy-magit-section - View Emacs Taxy structs in a Magit Section buffer
elpa-transmission - Emacs interface to a Transmission session
elpa-treemacs - tree layout file explorer for Emacs
elpa-treemacs-evil - tree layout file explorer for Emacs
elpa-treemacs-magit - tree layout file explorer for Emacs
elpa-treemacs-projectile - tree layout file explorer for Emacs
elpa-treepy - Generic tree traversal tools
elpa-tuareg - emacs-mode for OCaml programs
tuareg-mode - transitional package, tuareg-mode to elpa-tuareg
elpa-undercover - test coverage library for Emacs Lisp
elpa-bind-chord - key-chord binding helper for use-package-chords
elpa-bind-key - simple way to manage personal keybindings
elpa-use-package - configuration macro for simplifying your .emacs
elpa-use-package-chords - key-chord keyword for use-package
elpa-use-package-ensure-system-package - autoinstall system packages
elpa-vala-mode - Emacs editor major mode for vala source code
vala-mode-el - Transition Package, vala-mode-el to elpa-vala-mode
elpa-verbiste - French and Italian conjugator - emacs extension
verbiste-el - transitional package, verbiste-el to elpa-verbiste
elpa-vertico - Performant and minimalistic vertical completion UI for Emacs
elpa-vimish-fold - fold text in GNU Emacs like in Vim
elpa-helm-virtualenvwrapper - helm-source for virtualenvwrapper.el
elpa-virtualenvwrapper - featureful virtualenv tool for Emacs
elpa-visual-fill-column - Emacs mode that wraps visual-line-mode buffers at fill-column
elpa-visual-regexp - in-buffer visual feedback while using Emacs regexps
elpa-volume - tweak your sound card volume from Emacs
elpa-wc-mode - display a word count in the Emacs modeline
elpa-web-mode - major emacs mode for editing web templates
elpa-weechat - Chat via WeeChat's relay protocol in Emacs.
elpa-with-editor - call program using Emacs as $EDITOR
elpa-with-simulated-input - macro to simulate user input non-interactively
elpa-writegood-mode - Emacs minor mode that provides hints for common English writing problems
elpa-writeroom-mode - distraction-free writing for Emacs
elpa-ws-butler - unobtrusively remove trailing whitespace in Emacs
elpa-xcite - exciting cite utility for Emacsen
xcite - Transition Package, xcite to elpa-xcite
elpa-xcscope - Interactively examine a C program source in emacs
xcscope-el - Transition Package, xcscope-el to elpa-xcscope
elpa-xelb - pure Elisp implementation of X11 protocol
elpa-xml-rpc - Emacs Lisp XML-RPC client
elpa-xr - convert string regexp to rx notation
elpa-xref - Library for cross-referencing commands in Emacs
elpa-yaml - YAML parser and encoder for Elisp
elpa-yaml-mode - Emacs major mode for YAML files
elpa-yasnippet - template system for Emacs
yasnippet - transition Package, yasnippet to elpa-yasnippet
elpa-yasnippet-snippets - Andrea Crotti's official YASnippet snippets
youtube-dl - download videos from YouTube and other sites (transitional package)
yt-dlp - downloader of videos from YouTube and other sites
elpa-zenburn-theme - low contrast color theme for Emacs
elpa-ztree - text mode directory tree
elpa-zzz-to-char - fancy version of `zap-to-char' command
#+end_example

By default all they are installed into
=/usr/share/emacs/site-lisp/elpa=


* System-wide additional packages

There are a plethora packages, provided by third-parties and not
included into the official ~Debian~ release. They can be allocated in
any folder in =load-path=, for this particular case in
=/usr/local/share/emacs/site-lisp=:

#+begin_src sh :results output :exports both
ls /usr/local/share/emacs/site-lisp 2>&1
#+end_src

#+RESULTS:
#+begin_example
bookmark-plus
custom
elpy
ereader
google-translate
key-chord-0.7
kv-0.0.5
linkmarks
mw-thesaurus
nov.el
org-bullets-0.2.4
org-drill-2.7.0
powerthesaurus-0.4.0
speed-type-1.3
voca-builder-0.2.0
#+end_example

All them are in the default ~Emacs'~ =load-path= and accesible for
each user, but it's necessary to /add every package's folder/ into the
pesonal load path. It might be defined manually, folder by folder, but
here is the hack how to add all folders to =load-path= at once:

#+begin_src elisp
;; add all subdirs from the host's =site-lisp= to ~load-path~
(let* ((my-lisp-dir "/usr/local/share/emacs/site-lisp/")
       (default-directory my-lisp-dir)
       (orig-load-path load-path))
  (setq load-path (cons my-lisp-dir nil))
  (normal-top-level-add-subdirs-to-load-path)
  (nconc load-path orig-load-path))
#+end_src

*NOTE* =load-path= modificates only at ~Emacs~ initiation, so you're
 need to restart your favourite editor.

 
* System-wide ~Emacs~ settings

In several cases it is reasonable to put a large hunk of some
configuration into a separate fine and include it into main user's
config =~/.emacs= in a single string:

#+begin_src elisp
(load "/usr/local/share/emacs/site-lisp/custom/<name_of_conf_hunk.el>")
#+end_src


* Per-user settings

* Personal package management
